De huizen van de oude stad - de weg van ons--worden alle rode-overdekt, en lijken opgestapeld in elkaar treffen, zoals de foto's zien we van Neurenberg.
Pal boven de stad ligt de ruïne van Whitby Abbey, die werd ontslagen door de Denen, en dat is het toneel van een deel van "Marmion", waar het meisje is opgebouwd in de muur.
Het is een nobele ondergang, van enorme omvang, en vol met prachtige en romantische bits; er is een legende dat een witte dame wordt gezien in een van de ramen.
Tussen haar en het dorp zelf is er een andere kerk, de parochie, ronde, dat is een groot kerkhof, allemaal vol grafstenen.
Dit is in mijn ogen de mooiste plek in Whitby, want het ligt midden in de stad en heeft een volledig zicht op de haven en de baai waar de wendakker genaamd Kettleness strekt zich uit in de zee.
